海砂價錢十年貴一倍 向支那買砂為「明日大嶼」料花$439億 (未計超支)

又話中央幾關照香港？？搵幾隻呢D南海人工島既自煮燃發造陸船一年就造到個島出黎啦，隻船識自己採沙同時係船頭噴沙。

買砂都500億

唔係移山填海咩

推

呢啲好有利益輸送feel

天鯨號 大陸造島神器禁止出口

中國大陸在南海造島，僅僅只花18個月，就修築了近3000英畝（約合12.14平方公里）陸地，主要是靠挖泥船「天鯨號」挖掘、排泥能力。

在7月23日派記者登上「天鯨號」參訪，腳踩上「天鯨號」甲板，並不會有「上船」的感覺，而更像是身處一個建築工地——四周和頭頂都是鋼架和吊臂。只不過，這個「建築工地」非常乾淨，沒有塵土飛揚。由於「天鯨號」因有「建築工地」屬性，參觀者被要求只要走出船艙，就必須戴上安全帽。

「天鯨號」被中國網民稱為「造島神器」，這個稱號來源於其強大的挖掘和吹填能力。船上工作人員指出，它每小時可挖掘4500立方米的海底混合物，這相當於可以挖出一個標準足球場大、半米深的坑。

如此強大的能力要歸功於其堅實的「拳頭」——位於船頭位置的絞刀頭。平時從網路照片裡很難看出這個「拳頭」真正的大小，只有站在它面前才會被震撼到。

「造島神器」還有兩個「殺手鐧」--強大的自航能力和先進的自動挖泥控制系統。位於挖泥船頂層的駕駛艙是實現這兩大功能的「大腦」。駕駛艙內高科技感十足，令人聯想到科幻電影中的太空船駕駛艙。自動挖泥控制系統位於艙內正中，所有挖泥設備的操作集成在約兩平方米的操作台上，點擊游標或按鈕便可完成設備的遠程操作。工作人員表示，船員甚至可以一邊挖泥，一邊悠閒地喝杯茶。

大陸商務部和海關總署宣布對大型工程船舶實施出口管制。其中絞刀功率大於或等於500千瓦，挖深大於或等於15米，總裝機功率大於或等於2000千瓦的絞吸式挖泥船，未經許可一律不得出口。「天鯨號」所屬的天航局表示「我們的船可以到世界其他國家施工，但如果其他國家想買，是不可能的」。

...

係呀
習近平都係旨在打個和，大家開開心心

直接買起大灣區既地.會唔會平D.

用400買沙不如用100收新界地

根本填海既砂係平到嘔，賣俾香港先吊高個價咋，不過香港人又肯BUY姐。

加密作用係咩？